承諾「擺嘢」搞會所競爭對手

2018年09月28日

承諾「擺嘢」搞會所競爭對手

涉案私人會所MBC已結業。

【本報訊】這宗警司收賄「賣料」案情節迂迴，獲通報警方行動而受益的兩會所，原來最初被匿名「報寸」，警方突擊查牌及檢控後，再被匿名投訴炮轟「做大龍鳳」。被告之一的會所持股人懷疑是競爭對手所為，密會警司獲承諾「擺啲嘢落去搞佢」。

涉案兩間私人會所MB Club Mont. Busa（MBC）及Golden座落酒吧林立的灣仔駱克道一帶，案情指由次被告欒其祥（47歲）及第三被告謝凱健（38歲）與他人透過不同公司持有，兩會所幕後真正擁有人叫黃藝。

3被告遊船河 同場有少女

事件起因是欒及謝為買情報而花57萬賄賂首被告、前反黑警司吳偉漢（54歲）。港島總區反黑組2015年6月及2016年中接獲線報指兩會所疑涉色情活動或不法行為，突擊搜查後拘捕謝、4名MBC職員及62名來自兩岸的懷疑陪酒女侍應，控以違反逗留條件等罪。

當中有人認罪，謝獲釋放。之後警方再收匿名投訴，指警只拘捕代罪羔羊，亦因警方程序出錯，令MBC案各被告脫罪。投訴指MBC繼續進行賣淫、洗黑錢及毒品勾當，最離奇是咬定MBC從非法活動每月賺取逾100萬元。

時任高級警司開會商討對策，曾探討應否派卧底混入MBC。與會的吳認為，經歷之前的行動後經營者已提高警覺，覺得卧底行動不可取。會議亦透露為卧底行動提供資金的「特別服務預墊備用金」資金緊絀，更難進行卧底偵查。

作為警方內鬼，吳在2016年3月至去年1月至少密會欒及謝11次，預告查牌注意事項，亦兩度造訪MBC。3人曾一同登上黃藝名下船隻出海、同赴飯局等。

《蘋果》獨家取得調查人員跟蹤吳的偷拍片段，顯示2016年3月31日遊船河當日，吳在銅鑼灣避風塘碼頭與欒談笑風生，謝隨後現身，欒謝讓吳及其同伴先上船。偷拍期間，一名據稱與吳有聯繫的男子站在吳身旁，表現警惕。廉署發現，之後有人帶同4名年輕女子上船耍樂。

通水稱卧底行動資金耗盡

吳另外3次向欒「通水」的對話亦被廉署錄音，揭示吳首次接獲匿名投訴翌日，向欒透露查牌次數將增加，叫欒小心新客，亦建議陪酒女可自稱客人朋友，酒可藏於櫃內，因警方不會開櫃檢查。欒猜測匿名投訴者是競爭對手，吳二話不說稱會吩咐下屬「落去搞佢」。

吳亦向欒派定心丸，稱卧底資金耗盡，不用擔心有卧底；洗黑錢的調查亦因他「hold住」資料而注定無果，同袍問他需否凍結相關銀行戶口，他不作回覆，保住戶口能繼續運作。

警方第二次接投訴翌日，吳向欒透露連警務處長盧偉聰都是收件人，着欒小心。吳安撫欒稱獲上司信任，已報告做了若干巡查，但無發現違規。

去年1月24日吳向欒稱懷疑投訴電郵由「幫酒吧做嘢」同袍撰寫，他已指示下屬巡查MBC及Golden時「係咁意查吓」，其他會所就「有咁耐查咁耐」，並叫下屬傳開風聲指「ICAC都睇緊」令對方「知驚」。

欒下車不久即被捕，吳返抵寓所亦落網，謝差不多同一時間被捕。

■記者伍嘉豪、蔡少玲

上一則
上一則
「一時軟弱」貪57萬 反黑警司一鋪清袋

下一則
下一則
自辯稱女學員主動要求 田徑教練指按摩期間「兩人有傾有講」